就咁鋪床褥響地下訓覺 係唔係對身體唔好？

上網睇好多人講話會有地氣
會好易痛風 請問係唔係真 有冇根據
因為間房唔太夠位 想唔要床架 起身就咁打桶色床褥
唔該晒

D老野迷信架渣
濕乜鳩氣

覺得有問題
但又唔知有咩問題

又唔見啲日本人有事夠厚咪得

主要係凍
一直涼住個背脊都唔會瞓得好

地氣
2021年喇迷信撚

咁吊床仲衰, 下邊空氣流動

on9訓得唔好係真既 但唔會係地氣囉 主因係張墊承托唔夠

屌 我重以為地氣係一個有科學根據既理論黎

一般大廈冇呢啲問題, 鄉下地方紅磚地下就係土就會, 所以可以瞓

利申： 鳩噏王

認真, 係冇問題嘅

地氣，你訓幾十樓咁高邊度有地氣
一般可摺疊床墊，承托力唔夠就有影響

我住廿樓 地乜撚氣香港啲豆腐樓 係個地dump兩下樓下都屌啦 簿到閪咁重地氣

其實架仔所謂訓地下
都係tatami 墊住
唔似香港人直接訓地板
你有野墊住其實就ok, 夠厚隔住地下就得
正如去露營帶地墊果d 一樣
除左直接訓草地唔舒服, 都可以隔d 濕氣

屌你住幾廿樓唔通又有地氣
咁樓上啲地氣咪又射住你個頭

屌你老母 我真係超級智障仔

你俾廢老呃咗好耐
我細個都俾老母呃咗信有熱氣

其實應該係因為較冷空氣會低啲
正如喺雪地掘位瞓，都要掘個低位等冷氣走去果個位

我覺得反而係香港氣侯同潮濕問題有關
同埋我估日本D地板可能用料唔同
適合就咁鋪床褥?

間中訓一兩日可能無事,長期訓就難講

關乜撚嘢事
根本就係搵黎講

你訓係下面個層嘅上面

既係地氣 同時又係天花板氣 中和返 無事

你講笑？
人地係木地板
地板下面有隔層
香港係直接石屎地

香港所謂訓地下都冇可能冇野墊

都係既

樓主如期研究地氣呢D唔知有無根據既問題
倒不如研究邊張床褥好訓仲好

香港通常都係地磚地，傳熱較快，直接訓落去身體熱量流失得快，所以易啲冷親。人地訓榻榻米木地板散熱無咁快咪無咩影響

你住ground floor,香港啲高樓大廈你想點接地氣

清，你見唔見到床褥兩個字？

lm

我試過
會訓到好唔舒服
地下啲寒氣攻上嚟
第二日好似俾人打咗一身

如果瞓地下就有地氣,呢個世界有一半動物絕種啦

真

笑死 地乜春嘢氣

地下多塵對呼吸唔好呀

所謂既地氣係因為床褥唔夠厚，熱力散失快，如果你用露營用既隔熱墊隔一隔床褥就冇問題

上一代人唔知個原因咪以為乜尻"地氣"

嗰啲係指解釋嗰部分係迷信
冇話觀察出嚟個現象都係吹出嚟

我以前有排試過貪得意擺張床褥落地下瞓 地下有鋪膠地氈
瞓咗一段時間之後發現床褥底發霉
之後就明白 either 要有榻榻米喺地下幫助疏氣 一係就要有個離地床架(即使非常好矮都好)

可以幫助修煉內功

咁你解釋下咩叫地氣

熱氣 hot air
地氣 ground air / earth air
小學都有教

地下積塵 又凍 又冇咁通風

訓床好離地 唔夠接地氣

濕氣係會重少少囉，但香港咁既天氣有床架都濕架啦，避唔到喎。

冷空氣傾向沈底，無風既話濕氣都都會沈係地面。要訓地下既話就保持通風同保暖

地氣
空氣都有濕度啦。

香港買張瑜珈墊，無地氣但香港潮濕

on9

強強好容易直接爬上床同你一齊瞓

正確
發霉係因為濕
濕係黎自人訓教時出汗
床面自然會乾到
床底貼地
你唔棟起張墊乾唔到就會發霉
春天仲衰

身體同地面有溫差，會令水蒸氣冷卻，床墊下會濕，好易發霉，你至少要鋪木板先再鋪床褥。

地咩氣，其實係你瞓床褥果時會有熱量，地下溫度過低，溫度相差過大，就會有倒汗水，而床褥又會吸返變濕，咁就會加速你既熱量流失，導致血液唔流通，就好似唔吹乾個頭就瞓，第二日起身會有d頭痛咁

以上全部都係9up

漏電咩 地氣

無事, 我以前都係咁瞓
不過要注意地板衛生囉

傻西
你試下夏天訓地板
樓下開下冷氣你都成地水
唔洗濕氣啦 鳩都濕埋

住幾高都好 每一層都係貼近地板較凍

小尷😅

前幾年裝修都想咁做 不過屋企人都係話咩地氣最後死死地氣整左床架 但已經買左張極厚既床褥 最後成張床離地勁高
其實我真係覺得冇問題香港高樓大廈如果鋪埋木地板點會有地氣 不過都建議整一層薄木架隔一隔地下 回南天潮濕廢事咁早玩完張床褥

鳳爪post好多人講乜q風水龍脈

好簡單嘅道理, 地下多菌

所以大部分動物都唔夠人類長命

搵厚野墊住 唔好凍親個背脊就得

係

對身體唔好的

個人會ＯＮ９ Ｄ

好似話雲石同埋地磚唔太好
木好似無所謂

近幾年基本上都係咁訓地下，訓完就收埋，健康完全冇問題，間房仲因為唔洗擺床日頭多好多地方用

建議你問下啲露宿者先開post
再唔係問下露營果啲人

佢地地氣值爆曬燈

你又唔係瞓草地，住到咁撚高，就算你住1樓都離地下起碼三米啦，點地氣啊

我同個仔而家都係咁瞓，八吋床褥。
當初老婆話睇過研究講小朋友咁樣瞓覺係會增加自信喎，係嘅，我唔怕佢再跌落床，諗住等佢大啲先買張床，溫度方面都冇乜嘢，不過塵埃好似真係多啲。我哋下面鋪咗張膠墊，夏天樓下開冷氣地磚真係會濕晒。

會寒涼，不過加厚啲就ok。

氫氣氧氣就聽得多，想問地氣係咩氣？

細細個就已經問老母幾十樓d地氣邊度黎

咁古代啲人咪儲埋好多地氣

天氣先有科學根據嘅理論

日本人點算？

地下吸熱勁啲

地氣應該係有嘅，但只限野外囉，個地係有濕氣嘅，直接訓落去係唔得嘅，要鋪墊隔左佢，有玩露營就應該知

古人住木屋，古古人爬上樹瞓，好似係

姑姑？

應該無野, 夠厚就ok
驚濕咪多d開抽濕

瞓街露宿者得紙皮又唔見咁講

隔住床褥，身體健康頂多係脊骨。
床褥每日底面反轉一次可以減慢發霉。

接地氣

地氣破解左
咁熱氣點破解法

地板係雲石算唔算有地氣

訓左2,3年, 其實同訓床架無分別, 唯一分別係張床會大塵啲, 因為你行黎行去鏟起地下啲塵會痴上床

咁點解日本人要鋪榻榻米

訓左幾年無床架
唯一問題係訓既位床下底要隔毛巾，因為身體有溫度，床褥底會濕

同問有無乜野好方法令床褥底完全唔濕

以前我間房都係咁

好爽

樓主支那人

咁訓天花板未有天氣？

地氣除左radon之外我都諗唔到仲有咩係會影響健康
但radon係黎自空氣唔係地 同埋你唔係訓地下室都唔會有啦

係呀，有地氣
住你樓下果啲人直頭係生活響地氣入面

香港人訓地下真係直接訓地下咩

純粹食煎炸野硬啲 容易刮到喉嚨損 之後咪喉嚨痛
之後廢老就話係熱氣

可能地板冇保溫功能 不斷吸走你啲體溫

冇人提到自己張床同地面近距離接觸唔乾淨呢個問題??
平時行過唔小心掃一掃D塵上去…

鋪床褥訓左地下8年，係凍既時候地下凍，你身體暖，一冷一熱會搞到床褥底濕左，咩事都無，咩咁鬼迷信

開冷氣應該有分別啦
冷空氣下降 食到正

騙 呢個解釋無諗過

我就係成個床褥咁鋪喺地，房間好潮濕，鋪咗墻紙
訓左兩年無野
唔會有咩濕氣啦，你個床褥咁厚

但佢哋做咗咁多年人
食鹽多過你食米喎

無濕過……
但我由細到大習慣床單同床褥中間加層床墊，或者加層唔要嘅棉被都得

我仲以為好多人都知添

一直無考究，聽啲中醫又係咁講就以為真

試下先

唔駛擔心喎 av都係咁㗎啦

床褥唔夠厚 貼住地面會凍啲。
另外易污糟啲 塵都多啲，我估塵蟎之類會多左，曱甴都易啲入你口

冬天你會知咩事
以前係學校訓過一排地下
係有陣勁凍既風係近地面流
凍到仆街 要推個櫃攔啲氣流

[大踢爆] 人體測試兩星期熱氣概念

好似話因為地既氣溫低過人體，你訓落去永遠都唔會訓得暖，熱量會不斷流失

天地有正氣

地氣係指地面濕氣，唔係完全迷信野嘅

但如果隔住床褥根本就無關係，你話直接訓落個地板就話啫

床要升高我一直嘅認知係因為古代會有蛇蟲鼠蟻，尤其係跳蚤，所以古代嘅床無論東方定西方都係升高嘅，日本點解訓tatami唔知係咪相對少蟲，唔識

不過係多d塵，我房間鋪了地毯都好多塵
所以要定時用除螨吸塵機吸下床

曾經睇過個節目有個醫生講過話地板計上一米左右的高度最多細菌，唔知有無關係或者影響

你用磚地板可以會有濕氣
夜涼 +上 人體係較熱
會出現水珠都唔定 長期UP住有皮膚病例如濕疹
以前D人叫佢地生瘌痢
現代你資源豐富 可以用多D既被褥墊住
地氣可能皮膚問題 以前D人學識少 會搞到個人社會性死亡

其實「地氣」會唔會係講緊空氣對流？
冷空氣向下沉所以近地下會凍啲？
利申鳩噏

細個個陣老母好驚我碌落床跌親
（唔好怪佢，佢好辛苦先生得我出）
所以我係成個小學都打地鋪
會用張好厚嘅布墊底
然後再放床褥，但床褥都好厚25cm左右
我瞓咁多年，依家咁大個都無咩問題

但係直接瞓地下真係會有問題
多數瞓醒就會開始感冒

訓咗12年地下，我可以話比你聽，完全無事

我一年前開始咁樣訓
無事

而家啲人閒閒地都住到十幾廿層樓高
仲地乜撚野氣

龍眼呢？

冇事
利申 房冇床 得床褥擺地下

古代啲人起屋唔系用石屎,農村大部分嘅地下都系泥土,所以佢哋都唔會訓地下,一來污糟,二嚟就應該系佢哋講嘅地氣,如果回南天你冇開冷氣,唔使你瞓地下,你都知道系咩一回事,肯定瞓得好辛苦,而家全部石屎起樓邊度會有地氣啊,等同成日叫大肚婆生完唔俾洗頭,洗完頭要用薑水,因為以前系用井水沖涼洗頭,會特別寒凉加上無風筒會好易唔舒服,呢個年代又有熱水洗頭又有風筒,其實後生嗰班都冇話再講呢啲嘢

唔係好明 虛心想問一下 點解床架會承托得好過地板 假設都係用同一張床褥

係呀
細個覺得無咩分別
大個咗就知味道

固故姑

春天地下濕晒
訓地下無咁好
地下多污槽野
空氣都無咁好

明明因為凍渣嘛

你睇電視見有人瞓啫下話
你以為自己瞓左

好似露營咁放塊防水墊應該無地氣

老人家話風濕
唔係地氣

我有一期都訓地下，其實仲舒服

住高層點會有地氣
除非樓主住底層或者地牢

你試下就咁鋪床褥係地下訓半年就開始知咩事
講乜都無用 做就最實際

唔怕暖囉最多

有榻榻米都會發霉架
所以日本人起身係會收起床鋪
唔係既話長期up住都會發霉

訓左幾年
冇咩問題

起身膝頭哥負擔會比較大 朝早無情力加上屈膝用力企起身就好易整親

細個訓左十年 有咩特別
認真問

唔係荔枝咩

因為糖份高?
可能會影響腸道細菌...

屌

科學角度解釋,熱空氣上升,冷空氣下降,呢個係不斷既定率,相信讀過書都知
咁一間屋入面,有個架,點都會高過無個架掛?
所以正常係架上面一定會相對比架下面既地下會較暖
以前既人因為住既唔係高樓大廈,通常都係一層個D屋
個情況會更明顯
唔信你試下問下,點解結霜係地下個D草,高D既樹無呢個問題
咁你可能會問,日本夠係咁

因為日本通常係木做,而且你可以留意一下,日本既屋,通常都係比地面升高少少,唔會直接同地面接觸
有得選擇情況下,一定唔會直接接觸地下會較好

濕氣會較重,到年齡大D,會比較相對容易D有風濕

Wall bed leh?

地磚散熱快
夜晚訓教唔夠暖
搵多幾層野墊一墊就唔怕地氣

我屋企都差唔多係訓地下，整張類似嘅木板隔住咋

等睇答案